OnlyOffice
===========

OnlyOffice es una aplicación que, como Libre Office Online, proporciona
la posibilidad de editar de forma colaborativa y en tiempo real,
documentos en un navegador.

Constituye una alternativa a Google Docs, y permite editar documentos de
texto enriquecido, hojas de cálculo y presentaciones. Por defecto
utiliza el formato .docx, pero se pueden habilitar otros formatos para
archivos creados fuera de la aplicación y subidos a nuestra instalación
(.odt, .doc, .docx, .ods, xls, .xlsx, .odp,.ppt, .pptx...).

Para utilizarla se necesita también una instalación de
Nextcloud/Owncloud, que será el interfaz que permitirá acceder a la
edición de los documentos. Con OnlyOffice, los documentos almacenados
en Nextcloud o en Owncloud, se abrirán en el navegador para su
lectura/edición, en lugar de mostrarse por defecto la opción de
descarga.

Instalación
-----------

Antes de proceder con la instalación es necesario decidir bajo qué
dominio o subdominio se quiere alojar la aplicación. Usaremos como
ejemplo el subdominio *onlyoffice.mydomain.com.*

Tendremos que crear un registro DNS de tipo A, que apunte a la IP del
servidor.

``onlyoffice.mydomain.com A IP.DE.TU.SERVIDOR``

Según el proveedor de dominio que tengas, la propagación de los DNS
puede tardar entré pocos minutos y unas horas. Una vez los DNS estén
propagados podrás proceder a la instalación desde el panel de control.

En la página '**Instalar aplicaciones**', al marcar la casilla 'Seleccionar'
en OnlyOffice, se mostrará un campo en el que tendrás que insertar el
nombre del dominio/subdominio que quieras utilizar para instalar la
aplicación. En el caso de nuestro ejemplo será *onlyoffice.mydomain.com*.

También tendrás que ponerle una contraseña que vas a necesitar para conectar este OnlyOffice con Nextcloud. Guárdala en un lugar seguro.

.. figure:: img/onlyoffice/install-onlyoffice.png
   :alt: Screenshot

   Instalación de OnlyOffice.

Conectar Nextcloud / Owncloud
-----------------------------

Una vez terminado el proceso de instalación de OnlyOffice, es necesario
instalar y configurar la extensión OnlyOffice desde Nextcloud (o
Owncloud). Para ello accede con una cuenta que tenga permisos de
administración y ve a '**Aplicaciones**' > '**Oficina y texto**' y busca
'OnlyOffice', haz clic en '**Descargar y activar**'.

.. figure:: img/onlyoffice/install-oo-nc.png
   :alt: Screenshot

   Instalación de OnlyOffice en Nextcloud.

Una vez activada la aplicación tendrás que ir a **'Configuración'** > **'OnlyOffice'** e insertar dos valores:

-  La url de instalación de la aplicación con 'https://'. En el caso de
   nuestro ejemplo 'https://onlyoffice.mydomain.com'.
-  La clave secreta que autorizará tu instalación de Nextcloud a
   conectar con el servidor OnlyOffice. Esta clave la asignaste en el momento de la instalación. Si no la recuerdas la puedes consultarla y cambiar desde el Panel del Control en **'Mis Aplicaciones'** > **'OnlyOffice'** > **'Configuración'**.

En esta misma página podrás también establecer otras preferencias, como
habilitar otros formatos para la edición de documentos.

.. figure:: img/onlyoffice/onlyoffice-configure.png
   :alt: Screenshot

   Configuración de OnlyOffice.

A partir de ahora, cada vez que accedas a un documento desde la sección
Files/Archivos, se abrirá en el navegador para su edición.

**Aclaración:** se instala la versión *OnlyOffice Community Edition* que tiene como limitación un máximo de 10 documentos abiertos a
la vez y un máximo de 20 conexiones simultáneas.
